<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deng Shangqing</title>
    <link>/zh/projects/</link>
    <description>Recent content on Deng Shangqing</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 10:30:00 +0530</lastBuildDate>
    <atom:link href="/zh/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>900用户体验设计</title>
      <link>/zh/projects/%E9%A2%86%E5%85%8B900%E7%94%A8%E6%88%B7%E4%BD%93%E9%AA%8C%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 10:30:00 +0530</pubDate>
      <guid>/zh/projects/%E9%A2%86%E5%85%8B900%E7%94%A8%E6%88%B7%E4%BD%93%E9%AA%8C%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;背景挑战&#34;&gt;背景&amp;amp;挑战&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;随着消费者对汽车产品的需求逐渐变化，智能化、科技感以及极致的用户体验已经成为了新一代汽车设计的重要方向。作为领克品牌的旗舰车型，领克900需要在激烈的市场竞争中脱颖而出，不仅要满足消费者对驾驶性能的高要求，更要提供前所未有的智能交互体验，成为都市高端消费者的首选。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;然而，在开展领克900的用户体验设计时，团队面临了几个重要挑战：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多元化用户需求&lt;/strong&gt;：领克900的消费者群体较为广泛，涵盖了年轻的科技爱好者、高端商务用户以及家庭用户等多个群体。如何在满足不同群体的需求同时，保持统一的品牌调性和高端形象，是设计过程中必须解决的问题。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;智能化技术的整合&lt;/strong&gt;：随着汽车智能化程度的提升，车载系统的互动体验也变得更加复杂。如何将领先的技术与用户体验结合起来，使得每个操作都简洁流畅，并为驾驶者带来愉悦感，是设计团队面临的技术难题。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;物理与数字体验的平衡&lt;/strong&gt;：除了车内硬件的设计，车主对车载数字化服务的期望越来越高。从虚拟助手到智能导航系统，再到自动驾驶的未来趋势，如何让数字与物理体验达到最佳的融合，成为设计的关键。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;最终成果&#34;&gt;最终成果&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在设计团队的努力下，领克900的用户体验设计最终完成，成功解决了上述挑战。主要成果体现在以下几个方面：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1、智能座舱设计&lt;/strong&gt;：领克900搭载了全新的智能座舱系统，采用了12.3英寸的全液晶仪表盘与10.1英寸的中控触摸屏，通过流畅的界面设计和精准的响应速度，提供了无缝连接的数字体验。用户可以通过触控、语音指令以及手势控制进行操作，极大提升了驾驶的便利性与安全性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2、定制化体验&lt;/strong&gt;：车主可以根据个人喜好进行座椅调节、气氛灯光选择、甚至车内香氛等个性化设置。领克900提供了多种定制化的车内配置和个性化推荐，确保每个用户都能在车内获得专属于他们的独特体验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3、高效的语音助手系统&lt;/strong&gt;：全车配备了智能语音助手，通过自然语言处理技术，领克900能够理解并回应复杂的指令。用户不仅能轻松控制车内温度、导航等功能，还可以通过语音进行娱乐、信息查询等操作，极大提升了驾驶过程中的便利性与安全性。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4、自动驾驶辅助系统&lt;/strong&gt;：领克900搭载了最先进的自动驾驶辅助系统，具备自动泊车、车道保持、自动刹车等多项智能功能，在提升驾驶舒适性的同时，也进一步保障了驾驶安全。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;洞察策略&#34;&gt;洞察/策略&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;在整个设计过程中，团队进行了广泛的用户调研，分析了目标用户群体的需求和痛点。以下是主要的洞察和策略：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;年轻用户的科技需求&lt;/strong&gt;：年轻消费者更注重科技感和智能化，车内的科技配置与人机交互体验成为他们选择车型的重要因素。设计团队决定将智能化功能作为核心卖点，优化语音助手、座舱交互系统以及驾驶辅助技术，确保领克900在这些方面的领先地位。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高端用户的舒适与品位需求&lt;/strong&gt;：高端消费者对于汽车不仅有性能需求，更注重车内的豪华与舒适体验。因此，在设计时，团队注重了座椅材质、空间布局以及内饰细节的精致度，确保每一项设计都能够符合高端消费者的品位。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;安全与便捷并重&lt;/strong&gt;：无论是智能驾驶辅助系统还是车载信息娱乐系统，安全始终是设计的核心。领克900的自动驾驶技术不仅能有效提高行车安全，同时在驾驶体验上提供了更高的便捷性和舒适性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;跨界合作与创新技术的应用&lt;/strong&gt;：为了增强产品的竞争力，团队还与多个科技公司展开合作，采用了如5G技术、智能云平台等新兴技术，确保领克900的用户体验始终走在时代前沿。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;设计落地&#34;&gt;设计落地&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;从概念到落地，领克900的用户体验设计经历了严格的验证和迭代。团队通过与用户的多次交流和测试，确保每个设计决策都能得到消费者的高度认可。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;原型测试与优化&lt;/strong&gt;：设计团队在开发过程中，不断进行原型测试和用户反馈收集，确保每一项功能都经过反复验证，最大程度地减少用户的操作负担和使用障碍。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;可视化与交互设计&lt;/strong&gt;：通过精细的可视化设计，领克900的数字座舱界面充满科技感，同时每个操作界面都力求简洁直观。通过优化触控反馈、提高界面响应速度，车主在操作时能够感受到流畅的互动体验。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;整合软硬件系统&lt;/strong&gt;：为了确保车主能顺利使用领克900的智能系统，团队不仅进行了软硬件的深度整合，还通过OTA（空中升级）技术，使得领克900的系统能够随着时间推移持续更新，保持技术上的领先性。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;用户教育与体验提升&lt;/strong&gt;：在产品发布前，领克通过线上线下的多渠道教育和引导，帮助用户更好地理解和使用新车的智能系统。通过体验中心和试驾活动，让消费者亲身感受领克900带来的智能化变革。&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;领克900的用户体验设计充分体现了领克品牌在智能化、豪华与创新方面的高度追求。通过对不同用户群体需求的深刻洞察、对先进技术的巧妙运用以及细致入微的设计落地，领克900不仅成功提升了驾驶体验，还为消费者带来了全新的智能出行方式。未来，领克900将成为更多消费者的理想之选，推动汽车行业在智能化、舒适性和安全性方面的不断革新。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>数字化展车模式体验设计</title>
      <link>/zh/projects/%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%8C%96%E5%B1%95%E8%BD%A6%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 10:30:00 +0530</pubDate>
      <guid>/zh/projects/%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%8C%96%E5%B1%95%E8%BD%A6%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;当前领克线下展车模式存在关键短板，核心问题聚焦于&lt;strong&gt;数字化、智能化及科技化配置的体验传达不足&lt;/strong&gt;：展车未能通过直观、可交互的方式呈现产品核心科技亮点，导致客户无法快速感知其智能优势，不仅直接影响线下看车的体验感与满意度，更使得领克与新势力品牌、主流新能源车型在客户体验层面的差距持续拉大 —— 竞品普遍以场景化、沉浸式的科技体验设计打动消费者，而领克现有展示方式难以凸显自身产品的科技属性，间接削弱了品牌在新能源与智能汽车赛道的竞争力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;挑战&#34;&gt;挑战&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多维度需求融合与趋势适配&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;需同步收集销售系统端、经销商端对 “展车模式” 的实际诉求（如展示效率、操作便捷性、落地可行性），同时精准对标行业领先趋势（，平衡 “需求实用性” 与 “体验领先性”，避免策略脱节实际或落后于竞品。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;体验价值与品牌认同深化&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;需通过展车体验优化，同步达成三大核心目标 —— 提升客户对静态展示的满意度、强化产品科技化属性的感知深度、加深品牌 “科技、智能” 的标签印象，最终缩小与新势力品牌、新能源车型的体验差距，增强客户对品牌的情感认同与选择倾向。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;静态展示体验升级&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现有展车以传统静态陈列为主，缺乏针对数字化、智能化配置的互动设计，客户无法通过静态场景直观感知产品科技亮点，需突破 “仅看外观、摸内饰” 的传统模式，实现 “静态展示 + 动态交互” 的融合升级，让科技配置在静态场景中可触、可感、可体验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;行业趋势&#34;&gt;行业趋势&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;相较于传统以静态空间与造型展示为主的展车模式，当前品牌展车正逐步强化对产品核心价值与使用场景的主动化呈现能力。该转变使得展车体验从“感知外观属性”延伸至“理解产品能力与使用方式”。在此背景下，各品牌之间的展车体验差距不再主要源于硬件造型差异，而是集中体现于数字化功能的丰富程度及其可感知性，以及座舱系统所营造的沉浸式交互体验水平。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://images.unsplash.com/photo-1610647752706-3bb12232b3ab?ixlib=rb-4.1.0&amp;amp;q=85&amp;amp;fm=jpg&amp;amp;crop=entropy&amp;amp;cs=srgb&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;走访4s店&#34;&gt;走访4S店&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;本次调研聚焦于对 4S 店潜在用户看车过程的实地走访，旨在达成以下关键目标&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;精准捕捉用户行为、收集专业见解、洞察体验核心、提炼典型旅程与痛点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;image.png&#34; alt=&#34;image.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;核心洞察&#34;&gt;核心洞察&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;客户与销售的信任关系建立难&lt;/strong&gt;：价格不透明、优惠复杂、品牌传达模糊 + 浅试驾，导致信任难建立。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;经销商试驾浅尝辄止&lt;/strong&gt;：试驾路况不可控、时间短，用户专注驾驶，难深度体验功能价值。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;配置与价格信息传达低效&lt;/strong&gt;：客户依赖第三方平台 / 销售获取信息，但更新不及时，常感到困惑。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;静态体验保守沉闷&lt;/strong&gt;：客户仅体验空间 / 舒适 / 外观，受客流 / 交通限制，难体验数字化功能。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数字化座舱感知弱&lt;/strong&gt;：智能网联功能仅停留在配置表，静态展示时因账号/车机/电源限制，客户无法实际体验。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;智驾功能认知 / 接受度低&lt;/strong&gt;：用户多为首次购车，试驾时紧张，对智驾功能无认知，体验接受度不高。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;HMW QUETIONS：现有的经销商模式下，我们如何通过为用户提供&lt;strong&gt;沉浸式与场景化的静态展示，&lt;strong&gt;从而&lt;/strong&gt;增强客户与经销商的信任关系，&lt;strong&gt;以传达领克品牌&lt;/strong&gt;智能互联/操控性能的体验价值？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;image%201.png&#34; alt=&#34;image.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
